中大校長段崇智專訪：不回應是否決定報警 強調不放棄年輕人

但風波過後，段崇智飽遭建制派及官媒大肆評擊。中大就去年11月遊行前破壞及上月開學日有人向保安閘口撤粉報警，警方亦就11月遊行有人違反國安法進行調查，結果共有14人被捕，至少6人是中大學生及舊生。警方指他們涉嫌「參與未經批准集結」、「普通襲擊」等，當中4人涉嫌「煽動分裂國家」。師生校友聯署，斥段崇智背叛創校精神，促解釋道歉。

記者兩次追問報警是否其拍板、屬艱難的決定，段崇智均不作回應。他亦不多談反修例期間與學生閉門會議的內容，但在談及大灣區發展時，主動強調年輕人是社會未來的棟樑，「做教育㗎嘛……like it or not，絕對唔可以放棄年輕人。」

段崇智又引用美國22歲黑人女詩人戈爾曼，在總統拜登就職禮上朗讀的自創詩《The Hill We Climb》其中一句——「put（lay ) down our arms so that we can reach out our arms （to one another）」，呼籲學生要放下武器，才能張開雙手，觸碰彼此，寄語學生放下分歧，「將我哋敵意放下，伸開雙手，向其他人招手。」

他表示，每人抱有不同理念、處世方法及目的，難以解決，惟懷有惻隱之心及仁愛，秉持中大校訓「博文約禮」，崇基學院院訓「止於至善」，且「胸襟要放得大才可以解決問題。」

回望任內三年，他不作自評，笑稱「頭三年嘅嘢，大家都知道」；他未有考慮續任問題，展望餘下三年任期，他言談輕鬆，「我好樂觀，否極泰來，好重要。」

支那01 唔貼link了

段狗面皮厚到

放棄定放過呀？段狗

段崇支

冚家產校長

全港啲校長都共狗黎

不放棄搞鳩年輕人
段狗

段狗：不會放棄報警拉年輕人

不要讓段狗跑掉

段：無年輕人，我點賺學費呀

唔知你真心定假膠,段王爺已經係8大校長中最唔奶共果位,你睇返上兩年佢發表D言論其實已經作為校長係幫到盡,包括呢篇野。或者咁講你坐佢個位你覺得你可以點回應,佢比人換左黎換個黨員黎做就大家都開心。
唔係下下要同人講反清復明方死冇人知你唔奶共。連登仔搞撚左成年politic都唔明咩叫講一套做一套,下下要人口講出黎全世界都清楚晒你立場先係自己友,姐係當初TRUMP話xin is my best friend咁一開頭又係比連登仔屌奶共

好諷刺

出黎回應下

段爸喎

天真既係你，拍手要兩隻，明未？

回帶

On9,香既屎你係咪食？

中大還剩下什麼？

收皮啦，呢個老嘢